ls =lista 

cd DIREKTORIJA =ulazak ili pomak u direktorij 

git clone REPOZITORIJ =kopija repozitorija nakon dohvacanja URL 

git status =status izmjene ili promjene

git add IME_FILEA =dodavanje imena

git log =

git commmit -m "PORUKA" =unosenje naznake 

git push origin master =